科興疫苗｜雖安全但有效率低 崔俊明：或須八成人接種才群體免疫

武漢新冠肺炎疫苗顧問專家委員會昨日（16日）推薦政府使用科興疫苗。香港醫院藥劑師學會會長崔俊明今早（17日）於電台節目表示，數據上未充份指科興疫苗合適長者，他們接種時所獲效益可能較低，但其副作用確實較少，相對較安全。他認為選擇疫苗是個人選擇，可從效益及安全之間衡量。

對於科興疫苗有效率僅50.66%，會否影響群體免疫，崔俊明認為，可能須增至全港八成人接種，才達到群體免疫。他又指，調查顯示港人未太願意接種疫苗，香港應再推廣教育相關知識。

幾時輪到藥劑師出聲😂😂